\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx} %Bilder einbinden
\usepackage{amsmath} %erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{amsfonts} %weitere fonts
\usepackage[utf8]{inputenc} %Umlaute & Co
\usepackage{hyperref} %Links
\usepackage{ifthen} %ifthenelse
\usepackage{enumerate}
\usepackage{listings}
\lstset{language=Pascal}
\usepackage{algorithmicx}

\usepackage{algpseudocode} %Pseudocode
\usepackage{dsfont} % schöne Zahlenräumezeichen
\usepackage{amssymb, amsthm} %noch stärker erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{tikz} %TikZ ist kein Zeichenprogramm
\usetikzlibrary{trees,automata,arrows,shapes}

\input{../kvmacros.tex}

\pagestyle{empty}


\topmargin-50pt

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{1cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5\\
Tutor: #2
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
%                 Number of Columns    Definition of Columns      second empty line
% \begin{tabular}{|*{5}{C{1cm}|}}\hline A1&A2&A3&A4&$\Sigma$\\\hline&&&&\\\hline\end{tabular}\\\vspace*{0.1cm}
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{1cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



%counts the exercisenumber
\newcounter{n}

%Kommando für Aufgaben
%\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
\newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}
% \ifnum\value{n}>1
% \newline
% \else
% \fi

\indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\\}




\begin{document}
    %\header{BlattNr}{Tutor}{Abgabedatum}{Vorlesungsname}{Namen}{Semester}{Anzahl Aufgaben}
    \header{8}{Dennis Britsch}{2014-12-16}{ETI}{\textit{Robert Eisele}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}
    }{WS 14/15}{3}
    \vspace{1cm}
    \Aufgabe{EPROM}{5}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item Es handelt sich um einen Mealy-Automaten, da die Eingabe die Ausgabe direkt beeinflusst.
            \item Tabelle (Kurzform):\\
                \begin{math}
                    \begin{array}
                        {c|c|cc|cc}
                        Adr. & Folgeadr. (2) & Ausgabe (10) & Ausgabe (2) & Wert(2) & Wert (16)\\\hline
                        0&001&7&111&00111&0F\\
                        1&010&1&001&010001&11\\
                        2&011&3&011&011011&1B\\
                        3&100&6&110&100110&30\\
                        4&101&0&000&101000&28\\
                        5&110&4&100&110100&34\\
                        6&111&2&010&111010&3A\\
                        7&000&1&001&000001&01\\
                        8&001&4&100&001100&0C\\
                        9&010&3&011&010011&13\\
                        10&011&6&110&011110&1E\\
                        11&100&2&010&100010&22\\
                        12&101&3&011&101011&2B\\
                        13&110&5&101&110101&35\\
                        14&111&1&001&111001&39\\
                        15&000&1&001&000001&01
                    \end{array}
                \end{math}
        \end{enumerate}

    \Aufgabe{Entwurf auf RT-Ebene}{7}

        Die gegebene Schaltung kann den größten gemeinsamen Teiler (ggT) zweier Zahlen (A,B) berechnen. Dabei ist C der ggT, D ist in jeder Runde der Wert der ganzzahligen Division (Euklid'scher Algorithmus). Dabei haben die Zeilrn der Spezifikationstabelle folgende Bedeutungen:\\
        Warten auf Eingabe(0), Lesen der Eingabe (1), Berechnen des ggT (2), Terminieren und Ausgabe des ggT(3)\pagebreak
        \begin{algorithmic}
            \State $X1\gets X2\gets X1_{old} \gets X2_{old}\gets M\gets 0$
            \While {true}
                \State $X1_{new} \gets \max(A,B)$
                \State $X2_{new} \gets \min(A,B)$
                \If {S0}
                    \State $X1 \gets X2_{old}$
                    \State $X2 \gets M$
                \Else
                    \State $X1 \gets X1_{new}$
                    \State $X2\gets X2_{new}$
                \EndIf
                \If {S1}
                    \State $C\gets 0$
                \Else
                    \State $C\gets X2_{old}$
                \EndIf
                \State $D\gets\ \makeatletter\operator@font{div}\makeatother\ (X1_{old},X2_{old})$
                \State $M\gets \mod(X1_{old},X2_{old})$
                \State $X1_{old}\gets X1$
                \State $X2_{old}\gets X2$
            \EndWhile
        \end{algorithmic}
        \includegraphics[width=.5\textwidth]{A2b.png}\pagebreak

    \Aufgabe{Toy-Processor}{8}
        \begin{enumerate}[(a)]
            \item Initial-Werte: $R_0=1,\ R_1=1,\ R_2=*,\ n=n$, $R_2$ wird nicht verwendet sondern nur als Zwischenspeicherort genutzt.\\
                Test: $n>0$ Ist der Algorithmus fertig?\\
                Update: $R_0=R_1 (=R_1),\ R_1=R_2(=R_0+R_1),\ R_2=R_0+R_1,\ n=n-1$\\
                In jedem Durchlauf wir die jeweils nächste Fibonacci-Zahl berechnet und die Summanden aktualisiert. $n$ wird dekrementiert um den Fortschritt zu dokumentieren. Hat $n$ 0 erreicht, so terminiert der Algorithmus.
            \item Toy-Anweisungen:\\
                \begin{math}
                    \begin{array}
                        {c|cc|l}
                        Adresse & Operation&Operand & Erklaerung\\\hline
                        0&LDA&28&accu=RAM[28]\\
                        1&ADD&29&accu+=RAM[29]\\
                        2&STO&30&RAM[30]=accu\\
                        3&LDA& 29&accu=RAM[29]\\
                        4&STO& 28&RAM[28]=accu\\
                        5&LDA& 30&accu=RAM[30]\\
                        6&STO& 29&RAM[29]=accu\\
                        7&LDA& 26&accu=RAM[26]\\
                        8&DEC&&accu--\\
                        9&STO&26&RAM[26]=accu\\
                        10&LDA& 26&accu=RAM[26]\\
                        11&BRZ& 14&goto l.14 if accu==0\\
                        12&ZRO&&accu=0\\
                        13&BRZ& 0&goto l.0 if accu==0\\
                        14&ZRO&&accu = 0\\
                        15&BRZ&14&goto l.14 \rightarrow terminate
                    \end{array}
                \end{math}
        \end{enumerate}
\end{document}

